<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://siny2008.github.io/</id>
    <title>Beyond Dreams</title>
    <updated>2022-05-24T14:11:05.544Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://siny2008.github.io/"/>
    <link rel="self" href="https://siny2008.github.io/atom.xml"/>
    <subtitle>Live well, love lots and laugh often! Tomorrow is my perfect day!</subtitle>
    <logo>https://siny2008.github.io/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://siny2008.github.io/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2022, Beyond Dreams</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[从正义的名义到人性的消失]]></title>
        <id>https://siny2008.github.io/post/cong-zheng-yi-de-ming-yi-dao-ren-xing-de-xiao-shi/</id>
        <link href="https://siny2008.github.io/post/cong-zheng-yi-de-ming-yi-dao-ren-xing-de-xiao-shi/">
        </link>
        <updated>2022-05-16T06:49:58.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<figure data-type="image" tabindex="1"><img src="https://static.gridea.dev/331099931469152852/U_mxedxxW.webp" alt="" loading="lazy"></figure>
<blockquote>
<p>人类历史上绝大多数人为的灾难，往往打着的都是正义的名义。——罗翔</p>
</blockquote>
<p>在任何时代，人类的认识都是有限的，那些所谓追逐“正义之士”当然也是有限的，因为认知的有限性，使得我们所追逐的&quot;正义&quot;，一定是有限的。并且在很多时候因为我们人类自己内心的幽暗，会使得我们追逐的正义，蒙上尘埃。所以很多时候那些追逐正义的人会陷入一种深深的自欺，他会自然而然地认为既然我在追求正义，那么我所采取的一切的手段都是合理的，都是道德高尚的。既然目的是如此的崇高，那么手段也就可以不计了。</p>
<p>那你就会发现，人类历史上绝大多数人为的灾难，往往打着都是正义之名义。二战时，日本说要建设“大东亚共荣圈”，它发动了侵华战争；德国提出“复兴雅利安民族”，发动了法西斯战争。当然历史是由胜利者书写的，不能假设，不敢想象，也难以想象，如果它们胜利，不知道历史会如何改写和评判二战？</p>
<blockquote>
<p>“历史是由胜利者书写的,但事实真相只有亲历者才知道。”——（德）派普</p>
</blockquote>
<p>更为讽刺的是说这句话的人是德国纳粹年轻上校。虽然这句话出自纳粹军官，但也并不无道理。胜利者已经无所畏惧了，也有资格谱写历史；失败者无论是被迫的，还是罪有应得，存活下去都已是不易，更不要说站出来书写历史了。</p>
<p>在现实生活中更是如此。没有人能画一个完美的圆，人不完美，所画出来的任何的圆，它都是有缺陷的，虽然完美的这个圆在理念上是存在的，但是现实中因为我们的有限性，我们所画的圆一定是不完美的，你不能自我欺骗说因为你想画一个圆，说你画的都圆，你这是自欺，你不可能画一个完美的圆。所以说现实中的任何正义也一定是有缺陷的正义。</p>
<p>不过人类也是有反思精神和辩证思维的，正是因为人类社会中有不少这样品质的人，我们才可以很好的去反思历史，反思现实。二战时，广岛和长崎的那两颗原子弹，因为是为了正义的目的，那么就可以屠戮那么多跟战争一点关系都没有的无辜平民吗？而那位明明负有战争罪的日本天皇却可以逍遥法外，一直世袭至今。</p>
<blockquote>
<p>广岛和长崎因原子弹轰炸造成的伤害遗留至今，幸存者饱受癌症、白血病和皮肤灼伤等辐射后遗症的折磨。据日本有关部门统计，迄今，广岛、长崎因受原子弹爆炸伤害而死亡的人数已分别超过25万和14万。</p>
</blockquote>
<p>再看看当今世界，俄罗斯因为乌克兰投入欧洲北约的怀抱，说其对俄罗斯未来的国家防御造成了巨大威胁，为了这个俄罗斯国家安全这个“正义”的目的，就悍然发动侵略战争，死伤了那么多军人和无辜平民……</p>
<figure data-type="image" tabindex="2"><img src="https://static.gridea.dev/331099931469152852/Mk4_mLlhA.webp" alt="" loading="lazy"></figure>
<p>历史如是，现实也如此。现实生活中也经常有人为了所谓的正义目的，不择手段的侵害别人的利益，它们也没有一点点的愧疚与反思，只是自欺欺人而已。</p>
<p>有时候人们会以正义的名义，做的是邪恶的事情，这是我们每个人都要特别警觉的。哪怕历史是有胜利者书写的，哪怕现实是由当权者左右的。如果用追求正义的目的，来满足自己幽暗心灵的人，也终将会受到人性的审判！</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[忙碌的一天]]></title>
        <id>https://siny2008.github.io/post/mang-lu-de-yi-tian/</id>
        <link href="https://siny2008.github.io/post/mang-lu-de-yi-tian/">
        </link>
        <updated>2022-05-16T06:49:06.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p><img src="https://static.gridea.dev/331099931469152852/8EMQMLhmy.webp" alt="" loading="lazy"><br>
这一天看似过得很充实，只是没有时间坐下来寻找写作素材，没有完成目标，感觉心里空落落的，根本睡不下……</p>
<p>还是码几句吧？至少对自己有个交待！毕竟人生短暂，俯仰之间，已为陈迹，总点做一点于己有意义的事，能对他人有点启发就更好了，改变社会，也没那个能力。</p>
<p>这一周的状态感觉蛮好，一切都好像重启了，跟过去的自己在交接之中，找到了新的目标，重新上路的感觉真的很好。</p>
<p>今天一天的满负荷工作也不算太辛苦，只是没有时间坐下来思考选题，晚上还急匆匆的送女儿去学跳舞，竟然忘记与老婆对接，结束后让孩子等了很长时间，说声“抱歉”。儿子现在初中了，感觉怪怪的，难得能好好说话，一跟他说话，他感觉就不开心，也不知道为何？可能是私立学校的学业压力大吧！其实我更希望他能快快乐乐的成长，哪怕成绩不好也行。不过现实的压力还是很大的，周围的环境不允许啊。</p>
<p>经常刷到欧洲的视频，我也很喜欢看别人的生活方式，一大群人，慢悠悠的坐河边喝咖啡，聊天，一坐就是一个下午，也没人管你，这样的感觉蛮好。什么事情也不急，周日商店都关门休息，连赚钱都不是最重要的。这样的神仙日子也只能看看而已了。</p>
<p>有时突然感觉到，中国人的一生永远在奋斗，从不停息。我们儒家文化不允许我们有自己太我的时间，不允许我们闲下来。甚至法律规定的劳动时间，连政府机关都不会很好的遵守，不好公务员也是经常大会小会，加班加点；所有的公司，哪怕是阿里、腾讯、华为……都是希望员工996，最好一直加班，不下班最好。</p>
<p>这就是现今中国的生存状态，生命不重要，努力奋斗最重要！有句口号说：我们永远在路上！人是需要精气神，不过也不能天天打鸡血一般，所以两极分化严重，另一半太累的人，就顺势“躺平”了。在中国你想“躺平”也不行，一大群人天天站在道德的制高点上骂你，骂你的心里很慌张。</p>
<p>我感觉自己一直是一个很积极的人了，不过我也会在前行的路上停下来歇歇脚，欣赏一下沿途美丽的风景。苏教版语文书里有个单元叫“慢慢走，欣赏啊”，很美很有意境，结果没几年就被人教版给拿下了。</p>
<p>这时候特别喜欢老聃的那句：“人法地，地法天，天法道，道法自然。”不违背自然规律，快快乐乐成长多好！在如今的中国，几人又能左右自己的命运？</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[从西湖柳树看某些中国式领导的审美]]></title>
        <id>https://siny2008.github.io/post/cong-xi-hu-liu-shu-kan-mou-xie-zhong-guo-shi-ling-dao-de-shen-mei/</id>
        <link href="https://siny2008.github.io/post/cong-xi-hu-liu-shu-kan-mou-xie-zhong-guo-shi-ling-dao-de-shen-mei/">
        </link>
        <updated>2022-05-16T06:48:26.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>今天杭州西湖柳树被移栽上了热搜，断桥垂柳一夜之间变成了断桥月季，引起了民怨沸腾，景区官方回应称：沿湖柳树由于生长在悬铃木树冠下，长期得不到充足光照，出现老化、空洞、“驼背”和严重倾斜，部分存在安全隐患。不过这次好像不行了，市民们根本不答应，景区又换成了几颗新的小柳树，结果舆论还是不肯罢休，只好答应采购跟原来一般大小的柳树重新栽种，景区负责人也出面道歉，可怜那些老柳树，活了几十年甚至上百年，被几个没有文化没有审美的小领导为了点工程私利就给活活弄死了。可悲可叹，可笑之极！</p>
<p>想想自己的身边也都是这样的人，几年前操场池塘边的好多棵婀娜多姿的柳树也遭遇了同样的黑手，无论是上学时，还是工作后，每当在校园里看到这些婀娜多姿的垂柳总要多看两眼，她们或弯弯曲曲，或横陈水面，或垂条拂面……再加上那座小桥和池塘里的睡莲，成就了一幅“烟柳画桥”的美好画卷。</p>
<figure data-type="image" tabindex="1"><img src="https://static.gridea.dev/331099931469152852/L8HlOcigP.jpg" alt="" loading="lazy"></figure>
<p>面对这些陪伴着我上学，也陪伴着我工作，给了我灵魂美妙慰藉的那些柳树们即将被杀戮时，我也奋力争取过抗争过……唉，人微言轻，无人理会，不过某领导也回应了大家的疑惑：那几棵柳树长的弯弯曲曲的，老态龙钟，特别难看，影响学校形象，后面把他们都会换成整齐笔直的玉兰。果然几天工夫，那些长了七八十年的老柳树，一会儿就没了踪影，只剩下一些被锯成一段段的木头。虽然很是不舍，奈何自己能力不足以保护她们，也只能眼睁睁地看着她们被人分尸，写到这，感觉自己的眼泪都要掉下来了……人都不能左右自己的命运，树也依然。</p>
<figure data-type="image" tabindex="2"><img src="https://static.gridea.dev/331099931469152852/-8KqU-Hpv.jpg" alt="" loading="lazy"></figure>
<p>不过随即发生的一件事，却救了仅有的几棵老柳树。负责伐树的临时工老陈在砍完几棵树后就病倒了，而且病的不轻，一病不起，老陈怀疑是自己砍了那几棵老柳树的原因。莫言就曾经写过一篇回忆性的散文《故乡往事：成精的老树》记叙的也是因为砍了老树，结果出了一个大事故，死了五个人，其余的人全部受伤，最轻的也是断腿。老柳树成精的迷信在我们当地也非常盛行，老陈私下跟我们念叨，再也不会去砍柳树了，哪怕工作不要也不会去砍，还请当地的阴阳先生帮忙出谋划策，最后化险为夷，身体竟然痊愈了。平时就很迷信的某领导一听说此事，当即拍板，就此作罢，就连横挡在大路中间的那棵老柳树也纹丝未动，不少汽车路过此狭窄处，经常会发生磕碰，后来索性汽车都不敢从这里开了，我有几次走过此处，看见她迎风招展，摆手弄姿，好像在说“你能拿我怎么样啊”，一时感觉她特别嚣张霸道，更庆幸某领导和老陈都迷信，才让这棵老柳树得以保全下来！</p>
<figure data-type="image" tabindex="3"><img src="https://static.gridea.dev/331099931469152852/uhFNTsYeC.jpg" alt="" loading="lazy"></figure>
<p>某领导的迷信那是登峰造极，借校园升级改造之名，特意请了听说是业界甚是有名的风水先生，专程来学校布局设计，把一处师生们下课都会去走走看看的美妙园林景观给全部拆毁，硬生生的弄一个特大的水面圆镜放在中间，一看这就是那种标准的所谓“天圆地方”阴阳平衡、动静互补的风水设计造型，后面还摆上了造型的山水，寓意靠山，说来也巧的是，这个几块石头组成的形状，特别是古代的官帽，老师们都私下称之为“官帽石”。唉，可叹的是我虽然从不迷信，但至从有了这个“天圆地方”景致和“官帽石”，不得不说某领导的在官场上混得是风生水起，甚是有春风得意的感觉。</p>
<p>新华社发过一篇评论文章叫着《领导干部要提升“美学素养》，其中有这样的表述</p>
<blockquote>
<p>在美越来越成为人们追求的今天，领导干部确需学一点“美学”，提升自身的美学素养与审美水准。</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>迈步欧美城镇，人们经常会为“城市之美”所震撼，一尊雕塑、一座报亭、一个花坛，往往都展现出设计之美、细节之美。今天，我们很多城市在建设和治理过程中也越来越注重美，楼宇建设更加注重美观，城市设计更加注重听取美学专业人士的意见，城市更加注重色彩色调的和谐，等等，这些，都是“美”越来越受重视的表现。但人们也经常看到，有的城市建筑或者“傻大笨粗”，或者“新奇怪特”，有的城市花了很大工夫出新，但由于缺乏设计，不是土里土气，就是花花绿绿，缺乏审美设计；店招整治本来是好事，但一些地方选出来的店招格式往往让人不敢恭维，甚至哭笑不得。这其中一个重要原因，就是有的城市的管理者、决策者在美学素养和审美水位方面还比较“初级”“原始”，决策拍板选出来的方案往往缺乏审美考量。</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>当然，美既有客观性又有一定的主观性。领导干部觉得美的东西，公众可能未必觉得美。美还有一定地域性和时代性，一个地方一个时代觉得美的东西，下一个地方、下一个时代未必觉得美。这启示我们，决策过程中领导干部的审美水准固然重要，但建立一种机制，让大家共同参与、共同评判美不美同样重要。设若决策的过程中，领导干部不仅自己懂审美、会审美，而且还有一双听得进专业人士评判、建议的耳朵，能够尊重大多数人的选择又听得进少数人的不同意见，综合起来科学决策，那么，我们的城市和生活将变得越来越美。</p>
</blockquote>
<p>但很多时候，在很多地方，特别是像我们这样的小地方，这些都很难做到。不过今天的事发生在杭州，审美意识的巨大偏差，让民众的维权意识立即被唤醒，感谢千千万万的普通民众们为保护西湖柳树做出的努力！我也非常难过没有能力保护一直陪伴我学习工作的那些老柳树们！“真的对不起！”</p>
<p>一草一木总关情。“碧玉妆成一树高，万条垂下绿丝绦。”“西湖杨柳风流绝，满楼青春看赠别。”“最爱湖东行不足，绿杨阴里白沙堤。”这些文人墨客笔下耳熟能详的诗词，让“烟柳画桥、风帘翠幕”成为了杭州西湖永远的文化记忆，也使得保护传统审美文化、保护老树成为我们普通民众印刻在骨子里的责任。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[穷人思维与富人思维]]></title>
        <id>https://siny2008.github.io/post/qiong-ren-si-wei-yu-fu-ren-si-wei/</id>
        <link href="https://siny2008.github.io/post/qiong-ren-si-wei-yu-fu-ren-si-wei/">
        </link>
        <updated>2022-05-16T06:47:37.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p><img src="https://static.gridea.dev/331099931469152852/931fIMUgq.jpg" alt="" loading="lazy"><br>
首先得承认钱是个好东西，能量很大，我也觉得越多越好！于我而言，世界那么大，我需要去看看——这对我来说是钱的最重要的用途，让我可以体验一切我想要的东西！</p>
<p>不知道什么时候，突然发现自己对钱的欲望却不是那么太强烈了，自我感觉生活很美好，也很满足，要那么多钱干嘛？最直接的证明就是这几年不知道为什么拒绝了好多额外挣钱的机会：建设局局长通过刘校长找到我做网站，问我报价几何，我说8000，局长说报价10000，我却以公务繁忙为由给拒绝了；实验初中通过移动公司开价2-3万，让我做网站，我说我可以免费指导，但不做太累；720云航拍平台看我航拍的作品很专业，联系我让我拍张照片，报价1500-2000元，我转给别人了……</p>
<p>最近无意刷抖音看到了一些央视主持人、明星大腕们带货直播，在直播间声嘶力竭的表演，在带货，甚至不惜黑自己，还有一些人为了赚更多的钱，还可能涉及了违法传销。当时就有一个想法浮现在脑海中，你看看这些人，都是身价过亿的富豪，还如此的努力赚钱；而我一个普普通通读书人教书匠，对财富却没有太大的欲望，总感觉哪里不正常。</p>
<p>课堂上与学生们聊到谷爱玲，家底很厚实，出行都是私人飞机，不过她赚起钱来也一点不含糊，代言多个产品，身价立刻过亿，现在还要到斯坦福去上本科，至于她的其他经历，学业、滑雪、钢琴、跑步……更不必说，这么有钱的一个人，却还如此努力上进，而我们家境平凡的这些县城及农家的子弟，对未来目标却没有那么大的动力，对赚钱好像也没有了动力，总感觉怪怪的，原因出在哪里呢？</p>
<p>为什么社会上的富人越来越有钱，而穷人越来越穷呢？先自我反思，于我来讲，可能有穷人的思维方式，安于现状，小日子过的不错，觉得没有必要额外吃苦赚钱；还有自己要脸面，觉得争着去赚钱，非君子所为，“君子喻于义、小人喻于利”；自律不够，遇到一点困难就会退缩不前。</p>
<p>再来看看富人思维：敢想敢干；有目标有计划；为了目标不择手段，不要脸面，不怕难为情；哪怕失败了，也会很快爬起来，拍拍身上的灰尘，继续努力；努力从不停歇；非常自律……无论是对照谷爱玲还是那些明星大腕的有钱人就可以看出来。</p>
<p>这样一对比，差距惊人！我总幻想着，我有过亿资产，可能早在欧洲的塞纳河畔喝咖啡了，现在想想，这就是我只能幻想的原因了。现在突然发现这一现状，感觉还是迟了，钱是无法赚的很多了，希望孩子不啃老就好，我那点退休金还可以去一趟欧洲……</p>
<p>不过分享给我学生们讨论讨论倒是很好的，没准他们领会了某些道理，人生也可能会发生翻天覆地的变化。那些人身上不断奋斗永不服输的精神，确实值得我们去好好学习！要知道，不学习，以后不仅穷，可能连脸也不会有的。</p>
<p><img src="https://static.gridea.dev/331099931469152852/-zdn2YDFg.jpg" alt="" loading="lazy"><br>
上方的图是网上找到了，对照自我分析，还确实是这么一回事，看看自己这么享受生活，完全迷失在消费中了，还欠了银行一堆贷款，根本没有想着把钱用于投资，其实前面也干过一单，失败了，再也不敢创业了，呵呵，苦笑中……</p>
<p>关于穷人思维和富人思维，收集了一些观点，分享给自己和大家。</p>
<blockquote>
<p>“没有穷口袋，只有穷脑袋，穷人和富人之间最大的差距永远是思维的差距。”海底捞的创始人张勇</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>穷人思维和富人思维的区别：<br>
1.理财方式不同，穷人倾向于存钱或存钱。富人倾向于持续投资并尽力创造财富。<br>
2.对金钱的不同态度。 在支出上，穷人想消费，富人想投资。<br>
3.穷人想空想，富人想勤奋。 穷人贪图安逸，富人勇于挑战。</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>穷人与富人的思维存在五大差别：<br>
1.穷人对自己的期望不高，富人认为自己能做成一切！<br>
2.穷想着修正结果，富人改变内在！<br>
3.穷人只是空想变有钱，富人用行动让自己变富！<br>
4.穷人想得最多的是障碍，富人关注的则是机会！<br>
5.穷人用时间赚钱，富人用钱赚钱！</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>穷人与富人的四大思维差距：<br>
1.穷人思维欠缺思考、草率行事；富人思维深谋远虑、促进成功；<br>
2.穷人思维耽于幻想，富人思维勤于行动；<br>
3.穷人思维贪图安逸，富人思维勇于挑战；<br>
4.穷人思维为失败找借口，富人思维为成功找方法。</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>富人思维与穷人思维的7个区别<br>
◆ 穷人喜欢娱乐，富人喜欢阅读<br>
◆ 穷人用时间换酬劳，富人用结果获得财富<br>
◆ 穷人喜欢抱怨别人，富人对自己行为负责<br>
◆ 穷人专注于存钱，富人专注于投资<br>
◆ 穷人自以为是，富人坚持学习<br>
◆ 穷人说金钱是万恶之源，富人说贫穷才是万恶之源<br>
◆ 穷人指望中彩票发财致富，富人靠执行力发财致富</p>
</blockquote>
<p><img src="https://static.gridea.dev/331099931469152852/no2rpMqHs.jpeg" alt="" loading="lazy"><br>
<img src="https://static.gridea.dev/331099931469152852/hzR-avGNV.jpeg" alt="" loading="lazy"><br>
<img src="https://static.gridea.dev/331099931469152852/FPZVX5crf.jpeg" alt="" loading="lazy"><br>
<img src="https://static.gridea.dev/331099931469152852/hMdkec7zl.jpeg" alt="" loading="lazy"><br>
<img src="https://static.gridea.dev/331099931469152852/imneWUltB.jpeg" alt="" loading="lazy"></p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[余生很短 不负自己]]></title>
        <id>https://siny2008.github.io/post/yu-sheng-hen-duan-bu-fu-zi-ji/</id>
        <link href="https://siny2008.github.io/post/yu-sheng-hen-duan-bu-fu-zi-ji/">
        </link>
        <updated>2022-05-16T06:46:41.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p><img src="https://static.gridea.dev/331099931469152852/hlttGG69w.webp" alt="" loading="lazy"><br>
放寒假时，突觉无聊，拾起了几年未玩的游戏，还带着儿子一起玩，倒也是蛮开心的。</p>
<p>儿子开学后，按例删除了游戏，不过却又觉得更无聊了，就一直玩着，或者刷点好看的外国电视台，有时却也很入迷，不过也时常迷惘，感觉自己有点娱乐过度了。</p>
<p>人到中年，却也没了方向，这几日也一直在思考未来的人生走向，总觉得得留下点什么？特别是文字，所以就有了这个BLOG，感觉这里是自己的秘密的后花园！可以无拘无束，自由自在，再也不要担心写了很长时间却无法通过无聊的审核！</p>
<p>今天把百家号、头条号还有企鹅号完善了一下资料，试着发表了两篇文字，被枪毙了一篇，唉……一言难尽，要知道完成一篇三五千字的文字，最后出不来是何等的感觉！上次在简书的文章因不明原因被枪毙，搞得我立马失去了写作的趣味。可我又不想写那么幼稚可笑的文字，但好像流量需要。</p>
<p>这几个号我统一了一下思路，决心专心致志的搞教育观察，写一些实用的教育评论和教育研究，分享一些实用的教育素材，也算是专业对口吧！CSDN那个号就专门搞点编程技术的东西！一直感觉自己是个杂家，各项都爱好点，各项也不是顶级的！所以又到了，决定人生方向的时候了，还是要突出一点，不能四处观察。</p>
<p>而最喜欢这里的感觉，因为她既公开又私密，简洁明了，权当成自己的精神家园了！余生确实很短，最大的意义莫过去不负自己！愿未来有光，照耀自己，温暖他人！</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[也做一回飘逸洒脱的王羲之]]></title>
        <id>https://siny2008.github.io/post/ye-zuo-yi-hui-piao-yi-sa-tuo-de-wang-xi-zhi/</id>
        <link href="https://siny2008.github.io/post/ye-zuo-yi-hui-piao-yi-sa-tuo-de-wang-xi-zhi/">
        </link>
        <updated>2022-05-16T06:45:00.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<blockquote>
<p>不缘廓庙尽谈空，安得狐狸啸晋宫。王氏可人惟逸少，更容谢万作三公。——《咏史下·王羲之》陈普</p>
</blockquote>
<p><img src="https://static.gridea.dev/331099931469152852/IsFqFLmDm.webp" alt="兰亭集序" title="兰亭集序" loading="lazy"><br>
“天朗气清，惠风和畅”，又一次读到王羲之的《兰亭集序》，也再一次地感受了文人雅士们的修禊聚会，“群贤毕至，少长咸集”，与学生们一起“仰观宇宙之大，俯察品类之盛”！再加上完美的想象，与古人神交默契，又是何等的雅致乐趣！</p>
<p>也因此忆到了曾经和盘中语文组同仁们，每逢周末，三五知己，一起向大海湖泊进发，聚餐穷游，还写了长诗、散文，一起朗诵歌吟，也别有一番兰亭聚会的风格，课堂上和学生们一起俯仰畅想着“诗和远方”，这可能就是一位语文老师的最大的乐趣吧！</p>
<p>下面辑录一些王逸少的故事，课堂上分享给我可爱的学生们！</p>
<p><img src="https://static.gridea.dev/331099931469152852/VWZ8z9nby.jpeg" alt="东床快婿" title="东床快婿" loading="lazy"><br>
说到王羲之，不得先提东床快婿的典故。郗鉴有个女儿，年长二八，貌有貌相，尚未婚配，郗鉴爱女故为女择婿。他与丞相王导情谊深厚，又同朝为官，听说其家子弟甚多，个个都才貌俱佳。一天早朝后，郗鉴就把自己择婿的想法告诉了王丞相。王丞相说：“那好啊，我家里子弟很多，就由您到家里挑选吧，凡你相中的，不管是谁，我都同意。”郗鉴就命心腹管家，带上重礼到了王丞相家。王府子弟听说郗太尉派人觅婿，都仔细打扮一番出来相见。寻来觅去，一数少了一人。王府管家便领着郗府管家来到东跨院的书房里，就见靠东墙的床上一个坦腹仰卧的青年人，对太尉觅婿一事，无动于衷。郗府管家回到府中，对郗太尉说：“王府的年轻公子二十余人，听说郗府觅婿，都争先恐后，唯有东床上有位公子，坦腹躺着若无其事。”郗鉴说：“我要选的就是这样的人，走，快领我去看。”郗鉴来到王府，见此人既豁达又文雅，才貌双全，当场下了聘礼，择为快婿。“东床快婿”一说就是这样来的。</p>
<p>王羲之幼年时就很聪慧，甚得大将军王敦的宠爱，常常要王羲之陪着睡。有一次王敦先起床，不久钱凤进来，王敦命奴仆全数退下，两人商议谋反大计，一时忘了王羲之还睡在床上。王羲之醒来，听见王、钱二人谈话的内容，知道难逃一死，为求活命，只好在脸上、被上沾满口水，假装一副熟睡的样子。王、钱二人话谈到一半，王敦突然想起王羲之还没起床，大惊道：“事到如今，只好杀掉这个小鬼了。”等掀开蚊帐，看到王羲之满脸口水，以为他睡熟了，什么也没听到，王羲之因而保住一命。</p>
<p>传说当时的皇帝要到北郊去祭祀，让王羲之把祝词写在一块木板上，再派工人雕刻。刻字者把木板削了一层又一层，发现王羲之的书法墨迹一直印到木板里面去了。他削进三分深度才见底，木工惊叹王羲之的笔力雄劲，书法技艺炉火纯青，笔锋力度竟能入木三分。“入木三分”就是从这个故事中得出来的。</p>
<p>王羲之自幼练习书法，七岁就跟大书法家卫夫人学习书法，他练习书法很刻苦，甚至连吃饭、走路都不放过，真是倒了无时无刻不在练习的地步。没有纸笔，他就在身上画写，久而久之衣服都被划破了。有时练习书法达到忘情的程度。有天中午家人和往常一样给他送饭，有馒头、蒜泥等食物，正在专心致志练字的王羲之左手拿着馒头蘸着蒜泥往嘴里送，右手还拿着笔写个不停。忽然，他觉得嘴里的馒头味道怪怪的，用手一擦竟是黑乎乎的墨汁，吐出的馒头也是黑的。王羲之一愣，这才发现自己全身贯注的时候，竟然把馒头往黑色的砚台里蘸了。</p>
<p>王羲之曾经在池塘边练习写字，每次写完，就在池塘里洗涤笔砚。时间一久，整个池塘的水都变黑了。由此我们可以知道，他在练习书法上所下功夫之深了。曾巩根据王羲之的轶事，写下了著名散文《墨池记》。名为《墨池记》，着眼点却不在&quot;池“，而在于阐释成就并非天成，要靠刻苦学习的道理，以此勉励学者勤奋学习。</p>
<p>王羲之很喜欢鹅，他认为养鹅不仅能陶冶情操，还能从观察鹅的动作形态中悟到一些书法理论。有一次王羲之出外游玩，看到一群很漂亮的白鹅，便想买下，一问之下知道这些鹅是附近一个道士养的，便找到那个道士想与他商量买下那群鹅，那个道士听说大名鼎鼎的王羲之要买，便说：只要王右军能为我抄一部《道德经》，便将拿些鹅送给他，王羲之欣然答应，这便成就了书成换白鹅的佳话。</p>
<p>王羲之称病弃官。永和十一年（355年），王羲之采用令世人吃惊的做法，在父母墓前立誓，永远不再出仕。三月称病弃官，辞去会稽内史。王羲之辞官，在琅邪王氏家族中没有先例，在朝廷也引起不小震动。一时者老士庶，纷纷劝慰，但羲之心志已決。以后有人提起他再出山之事，“朝廷以其誓苦，亦不复徴之”。辞官之后，王羲之“携子王操之由无锡徙居绍兴金庭。建书楼，植桑果，教子弟，赋诗文，作书画，以放鹅弋钓为娱”，“暹游东中诸郡，穷诸名山，泛沧海”。王羲之陶醉其间，常自叹“我卒当以乐死”（《晋书·王羲之传》）。此后几年，王羲之过的是种桑植树、教养儿孙的归隐生活。</p>
<p>王羲之死后，他的书法真迹也在世间很少保存下来，以至于在各个朝代，都出现了很多王羲之真迹的摹本。而其中最为被人们推崇的，是唐代的摹本，距离王羲之的年代最近，因此也往往被当做真迹来对待，实在是令人感慨不已。</p>
<hr>
<p><img src="https://static.gridea.dev/331099931469152852/YMPAF54wN.jpg" alt="快雪时晴帖" title="快雪时晴帖" loading="lazy"><br>
我们再来欣赏著名的《快雪时晴帖》的书法作品。释文：羲之顿首，快雪时晴，佳想安善，未果为结，力不次，王羲之顿首，山阴张侯。翻译为白话文就是“王羲之拜上：刚才下了一阵雪，现在天又转晴了，想必你那里一切都好吧！那件事情没能帮上忙，心里纠结至今。世上很多事情就是这么无奈。王羲之拜上，山阴张侯亲启”。</p>
<p>王羲之一直都是这样的性情中人，天性自然，无拘无束，一生飘逸潇洒，快活自在，至死是少年！</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[往后余生，如何度过？这些古诗词，道尽人生最好的活法！]]></title>
        <id>https://siny2008.github.io/post/wang-hou-yu-sheng-ru-he-du-guo-zhe-xie-gu-shi-ci-dao-jin-ren-sheng-zui-hao-de-huo-fa/</id>
        <link href="https://siny2008.github.io/post/wang-hou-yu-sheng-ru-he-du-guo-zhe-xie-gu-shi-ci-dao-jin-ren-sheng-zui-hao-de-huo-fa/">
        </link>
        <updated>2022-05-16T06:35:09.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p><img src="https://siny2008.github.io//post-images/1652682987538.jpg" alt="" loading="lazy"><br>
人生苦短！然而，活着却需要很多很多的耐心。就像走一条上山的路，你不知道什么时候会出现一个岔路口，把你引向另一条道路;你更不知道，什么时候会出现一块巨石，挡住了你原定要走的路。每逢这个时候，多一点耐心，往后余生就会多些淡定，多些从容。</p>
<p>然而，人的困境会不断出现，甚至会持续很久。那么，往后余生，我们该怎么度过呢？有人说：“糊涂一点就行”，有人说：“吃好喝好就行”，有人说：“生命不息，奋斗不止”……这样的活法，您认同嘛？如果不认同，在您心中，往后余生最好的活法是什么呢？</p>
<p>往后余生，最好的活法，莫过于拥有一个诗意的人生了。这样的人生，不一定大福大贵，但一定会淡定、从容、安宁。今日，与大家分享10句纯美古诗词，道尽人生最好的活法。</p>
<blockquote>
<p>1、暧暧远人村，依依墟里烟。狗吠深巷中，鸡鸣桑树颠。<br>
——陶渊明《归园田居》</p>
</blockquote>
<p>美丽的小山村，若有若无的袅袅炊烟，这样的画面曾经多少次出现在你的梦里？无论你走多远，无论你身在何方，在你的心里，那缕乡愁永远都不会消失。往后余生，最好的活法就是能守着梦中的故乡，在故乡的炊烟里，尝尽人生百味。</p>
<blockquote>
<p>2、醉后不知天在水，满船清梦压星河。<br>
——唐温如《题龙阳县青草湖》</p>
</blockquote>
<p>李白说:“人生在世不称意，明朝散发弄扁舟”。在中国人的情怀里，随波逐流的小舟，真是往后余生最诗意的去处。烦恼时，躺在船上，什么也不想，什么也不做，美美地做个好梦。再一睁眼，尽是满天星河，尽是人生的诗意。</p>
<blockquote>
<p>3、两人对酌山花开，一杯一杯复一杯。<br>
——李白《山中与幽人对酌》</p>
</blockquote>
<p>千金易得，知己难求！往后余生，最好的礼物不是金钱，不是名利，不是身份地位，而是尝遍了人情冷暖之后，仍有一二知己不离不弃。当你深夜难眠时，当你孤独寂寞时，他们随叫随到，与你畅快对饮，一杯一杯又一杯。</p>
<blockquote>
<p>4、山中何事？松花酿酒，春水煎茶。<br>
——张可久《人月圆·山中书事》</p>
</blockquote>
<p>久居山中，能有什么事呢？不过是用松花酿酒，用春天的江水煮茶。往后余生，最好的生活不是住在豪华别墅里，而是住在自己的精神里。无论何时，都要在内心深处为自己留一个自在的地方，让身心得一方安宁和从容。</p>
<blockquote>
<p>5、行到水穷处，坐看云起时。<br>
——王维《终南别业》</p>
</blockquote>
<p>有些人，经历的越多，反而在意的越多；在意的越多，就越容易失去自我。这样的人生路只会越走越窄，越走越不顺。很多时候，不要刻意强求，就像王维一样，随意走走，看花开花落，看流水潺潺，看云卷云舒。往后余生，凡事看开，就会越走越顺畅。</p>
<blockquote>
<p>6、纸屏石枕竹方床，手倦抛书午梦长。<br>
——蔡确《夏日登车盖亭》</p>
</blockquote>
<p>不知道从什么时候起，读书变成了现代社会一种新的炫耀方式。就像某些人身上堆积的奢侈品一样，肤浅世俗。往后余生，与诗书为伴，并不需要每天昭告天下你读了多少书，只需要从心而为：游游亭，读读书，困了就躺在竹椅上睡一会儿。心若简单，诗意的生活就无处不在。</p>
<blockquote>
<p>7、清夜无尘。月色如银。酒斟时、须满十分。<br>
——苏轼《行香子·述怀》</p>
</blockquote>
<p>雨后的夜晚是那么清新干净，可是身处世俗中的我们，有多少能够发现夜的美呢？良夜安宁，清新脱俗，往后余生，如果能时刻感受生活的美，如果能拥有一颗热爱生活的心，即使一个人举杯小酌，也会觉得很安逸！</p>
<blockquote>
<p>8、雪沫乳花浮午盏，蓼茸蒿笋试春盘。人间有味是清欢。<br>
——苏轼《浣溪沙》</p>
</blockquote>
<p>人间烟火气，最抚凡人心。时光匆匆，在尝尽了人间百味后，我们终于知道，这世间最美味的菜肴不是什么山珍海味，而是那简简单单的一日三餐。往后余生，哪怕日日粗茶淡饭，哪怕平平淡淡，只要活得真实，就不枉此生。</p>
<blockquote>
<p>9、西风梨枣山园，儿童偷把长竿。莫遣旁人惊去，老夫静处闲看。<br>
——辛弃疾《清平乐·检校山园书所见》</p>
</blockquote>
<p>童心，真是这世间最美丽的东西。如果一个人阅尽了世间百态后，还能拥有一颗纯洁干净的童心，那将是一件多么幸运的事情啊！就像词人一样，作一个“老小孩”。往后余生，容颜可以老去，但如果能拥有一颗不变的童心，快乐将无处不在。</p>
<blockquote>
<p>10、郎骑竹马来，绕床弄青梅。同居长干里，两小无嫌猜。<br>
——李白《长干行·其一》</p>
</blockquote>
<p>世界上最幸福的事情是什么？是拥有一栋房子？拥有一辆车子？拥有令许多人羡慕的富裕生活？……都不是！往后余生，最幸福的事，是你说的话有人听，你藏的心思有人懂，你流的眼泪有人擦，你所有的付出有人珍惜，你爱的那个人也恰好爱着你。就这样，你和他爱了一生。</p>
<p>往后余生，愿所有人都能过上向往的生活，愿我们的生活能处处充满诗意。在你的心中，哪一句诗最能体现你想要的生活？</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[美好的人生从及时止损开始]]></title>
        <id>https://siny2008.github.io/post/mei-hao-de-ren-sheng-cong-ji-shi-zhi-sun-kai-shi/</id>
        <link href="https://siny2008.github.io/post/mei-hao-de-ren-sheng-cong-ji-shi-zhi-sun-kai-shi/">
        </link>
        <updated>2022-05-16T06:28:30.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<figure data-type="image" tabindex="1"><img src="https://siny2008.github.io//post-images/1652682562958.webp" alt="" loading="lazy"></figure>
<blockquote>
<p>It is no use crying over spilled milk.</p>
</blockquote>
<p>这是一句著名的英国谚语，意思是别为打翻的牛奶哭泣。谚语往往反应出一定的生存智慧，一个人在学习、工作、生活中总会遇到这样那样的不顺，此时人都会自然而然的产生悲观、失望、自责、抱怨的情绪，自然而然的就与快乐无缘。</p>
<p>牛奶已经打翻在地，哭泣不仅无助问题的解决，相反会加强后果的严重性，可能会带来一系列的负面情绪，导致其他更多的无愉快事情的发生。美国社会心理学家费斯汀格（Festinger）曾经举过这样的一个例子：</p>
<blockquote>
<p>卡斯丁早上起床后洗漱时，随手将自己高档手表放在洗漱台边，妻子怕被水淋湿了，就随手拿过去放在餐桌上。儿子起床后到餐桌上拿面包时，不小心将手表碰到地上摔坏了。<br>
卡斯丁疼爱手表，就照儿子的屁股揍了一顿。然后黑着脸骂了妻子一通。妻子不服气，说是怕水把手表打湿。卡斯丁说他的手表是防水的。<br>
于是二人猛烈地斗嘴起来。一气之下卡斯丁早餐也没有吃，直接开车去了公司，快到公司时突然记起忘了拿公文包，又立刻转回家。<br>
可是家中没人，妻子上班去了，儿子上学去了，卡斯丁钥匙留在公文包里，他进不了门，只好打电话向妻子要钥匙。<br>
妻子慌慌张张地往家赶时，撞翻了路边水果摊，摊主拉住她不让她走，要她赔偿，她不得不赔了一笔钱才摆脱。<br>
待拿到公文包后，卡斯丁已迟到了15分钟，挨了上司一顿严厉批评，卡斯丁的心情坏到了极点。下班前又因一件小事，跟同事吵了一架。<br>
妻子也因早退被扣除当月全勤奖，儿子这天参加棒球赛，原本夺冠有望，却因心情不好发挥不佳，第一局就被淘汰了。</p>
</blockquote>
<p>在这个事例中，手表摔坏是其中的10%，后面一系列事情就是另外的90%。都是由于当事人没有很好地掌控那90%，才导致了这一天成为“闹心的一天”。试想，卡斯丁在那10%产生后，假如换一种反应。比如，他抚慰儿子：“不要紧，儿子，手表摔坏了没事，我拿去修修就好了。”这样儿子高兴，妻子也高兴，他本身心情也好，那么随后的一切就不会发生了。可见，你控制不了前面的10％，但完全可以通过你的心态与行为决定剩余的90％。这就是费斯汀格法则：</p>
<p>生活中的10％是由发生在你身上的事情组成，而另外的90％则是由你对所发生的事情如何反应所决定。换言之，生活中有10%的事情是我们无法掌控的，而另外的90%却是我们能掌控的。</p>
<p>无论如何，对于已经发生的比较糟糕的事情，我们已无法改变。我们能做的就是及时反思，让过去的过去，未来才会到来。不执拗、不纠结，学会放下、及时止损，才是智者所为。</p>
<p>当下因为疫情的原因，不少学生在家上网课，感觉自由自在，结果期中考试栽了个大跟头，原因就是一边玩着手机一边上着网课。当然成绩下降的原因远不止这一种，谈恋爱、玩手机、看玄幻小说、看视频…………种类繁多，无花八门。不少学生在考试成绩公布后，不懂得及时止损，妄自菲薄、悲伤失落，再加上家长责怪、老师批评等压力下，自暴自弃，跟家长吵架，和老师犯浑，无论是学习还是生活，一地鸡毛，不如破罐子破摔，没过几天又玩起了手机游戏，看起了玄幻小说，谈起来恋爱…………循环往复，坠入深渊，考上本科，上一个理想的大学，逐渐成为此生遥不可及的梦！</p>
<p>如果及时止损，可能又是另一番不同的景象，认真分析成绩失败的主要原因，主动把手机上交给父母，主动跟恋爱的另一半约定等高考后再续前缘，及时从虚幻的小说世界和游戏中走出来，认真分析反思，制定好目标和具体的计划，每天对照检查，高度自律，并恳请家长、老师和同学们监督执行，家长看到自己的孩子这样的转变，一定会非常开心。老师看到这样的学生，也倍感欣慰，更不可能因为成绩的下滑而过分的去数落你的不是，同学们也愿意与这样能够积极向上的伙伴为伍，你的生活就会和谐快乐，可以预期的是你的学业一定会进步，考上本科，上一个比较好的大学就又会变得很现实了！</p>
<p>想到自己，人到中年，也要懂得及时止损，不要为不值得的人或事去暗自神伤，特别是不能为工作上的那些自己无法左右的事而满腹牢骚和抱怨，没有任何意义！还不如好好的总结自己，多多读书，多多感悟，余生总得留下点什么有价值的东西！</p>
<p>过有品质的生活，就是要经常断离舍的。断掉不堪往事的纠缠，才能有更好的开始；离开不懂珍惜的人，才能遇到能够共度余生的人；舍弃错误的执着，才能找到人生正确的方向。</p>
<p>人这一生，总是面临着许多选择，不是每个人都有壮士断腕的勇气，也不是每个人都有重新开始的魄力。但很多时候，及时抽身才能重获新生，学会及时止损才能看到另一种可能。</p>
<p>人生路漫漫，愿你拿得起放得下，懂得及时止损，带着自信度过这美好短暂的一生！</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[他到天堂说相声了！]]></title>
        <id>https://siny2008.github.io/post/ta-dao-tian-tang-shuo-xiang-sheng-liao/</id>
        <link href="https://siny2008.github.io/post/ta-dao-tian-tang-shuo-xiang-sheng-liao/">
        </link>
        <updated>2006-12-20T14:18:38.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p><img src="https://siny2008.github.io//post-images/1652969941351.jpg" alt="" loading="lazy"><br>
马季先生去了，刚听到这个消息，心里一颤，好像在我心目中马老的年龄还不算大，怎么就去了呢？可转念一想，一定是上帝羡慕人间有这么一个笑星，顿感天堂的无聊，就招马季先生去天堂说相声了。</p>
<p>每在电视里看到马季先生，我就一定会想到他和赵炎先生的《吹牛》，那时我在农村，年龄尚小，广播里每天都放这个，词都快背熟了，但当时的感觉每次听一定都还笑的乐不可支：怎么有这么会吹牛的人呢？</p>
<p>很多年过去，我却还能记得马季和赵炎在一起“吹牛”时的场景。</p>
<p>马老，天堂好吗？</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[今天的状态不好，头痛的厉害。]]></title>
        <id>https://siny2008.github.io/post/jin-tian-de-zhuang-tai-bu-hao-tou-tong-de-li-hai/</id>
        <link href="https://siny2008.github.io/post/jin-tian-de-zhuang-tai-bu-hao-tou-tong-de-li-hai/">
        </link>
        <updated>2006-06-30T14:17:12.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<figure data-type="image" tabindex="1"><img src="https://siny2008.github.io//post-images/1652969851446.jpg" alt="" loading="lazy"></figure>
<p>昨天晚上备课组轮流“吃请”的活动，轮到我了。每次这样的活动都觉得很有意思，可以舒缓一些紧张的情绪以及教学的压力。</p>
<p>每次我都只喝象征性喝一点点酒，但每次这样的晚上都觉得很不舒服，浑身发热，睡不着觉。昨晚也不例外，起来好多次喝开水，MAY也是这样，因为昨晚她也去的。到了夜里两点多钟，睡不着，看电视一直到联管时间，不得不爬起来。所以，早晨，头痛。</p>
<p>早读课上，准备先将《念奴娇·赤壁怀古》讲一下，结果也不成功。学生好像也不能配合。唉，头就更痛了。所以，上午没课就请假休息。</p>
<p>有点累了，现在才好了一点。</p>
<p>无聊，记了以上的事。</p>
]]></content>
    </entry>
</feed>